<div class="thumb tright" style="width:auto;">

[近年由淺灰換成深黑色](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NYCS-bull-trans-S.svg "fig:近年由淺灰換成深黑色")

</div>

**紐約地鐵S線**是[紐約地鐵的接駁線編號](../Page/紐約地鐵.md "wikilink")，現今共有三條接駁線：

<div class="thumb tright" style="width:auto;">

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div class="thumbcaption">
<p><a href="../Page/R1_(紐約地鐵車輛).md" title="wikilink">R1</a><a href="../Page/方向幕.md" title="wikilink">方向幕</a></p>
</div></td>
<td><div class="thumbcaption">
<p><a href="../Page/R12_(紐約地鐵車輛).md" title="wikilink">R12</a><a href="../Page/方向幕.md" title="wikilink">方向幕</a></p>
</div></td>
<td><div class="thumbcaption">
<p><a href="../Page/R27_(紐約地鐵車輛).md" title="wikilink">R27</a><a href="../Page/方向幕.md" title="wikilink">方向幕</a></p>
</div></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

</div>

  - [42街接駁線](../Page/紐約地鐵42街接駁線.md "wikilink")
  - [洛克威街公園接駁線](../Page/紐約地鐵洛克威公園接駁線.md "wikilink")
  - [法蘭克林大道接駁線](../Page/紐約地鐵法蘭克林大道接駁線.md "wikilink")

以下服務路線為其他編號，但有提供接駁線服務：

  - 號線週日早晨（萊諾克斯接駁線）

  - 號線凌晨（代里大道接駁線）

  - 線凌晨（勒佛茲大道接駁線，有時會用黃底S。）

  - 線晚上、週末及凌晨（麥朵大道接駁線）

  - 線凌晨（灣橋接駁線）

<div class="thumb tright" style="width:auto;">

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div class="thumbcaption" style="font-size:90%">
<p>1967-1979年全數統一（圓形）</p>
</div></td>
</tr>
</tbody>
</table>

</div>

## 已取消的接駁線

1986年以前，接駁線編號為**SS**，編號S則留給特殊服務列車，首條SS路線於1967年開行。

曾使用S或SS的服務路線如下：

  - [布林格陵-南碼頭接駁線](../Page/布林格陵-南碼頭接駁線.md "wikilink")（1909—1977）
  - [克佛街接駁線](../Page/克佛街接駁線.md "wikilink")（1954—1975）
  - [63街接駁線](../Page/63街接駁線.md "wikilink")（1997—2001）
  - [大街接駁線](../Page/大街接駁線.md "wikilink")（？—2001）

<div class="thumb tright" style="width:auto;">

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div class="thumbcaption" style="font-size:90%">
<p>布林格陵接駁線</p>
</div></td>
<td><div class="thumbcaption" style="font-size:90%">
<p>萊諾克斯接駁線</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div class="thumbcaption">
<p>1967-1968年使用（環狀）</p>
</div></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

</div>

  - 萊諾克斯延伸接駁線（1905？—1970年前後）

[IRT白原路線與](../Page/IRT白原路線.md "wikilink")[IRT萊諾克斯線通車的隔年](../Page/IRT萊諾克斯線.md "wikilink")（1905年），號線改道行駛，而145街至135街則開行「145街區間車」。

1968年5月13日哈林–148街車站開幕，接駁線改名為「萊諾克斯延伸接駁線」（又稱萊諾克斯接駁線、萊諾克斯大道接駁線），並於號線停駛時段（深夜、凌晨）開行。

1969年至1972年併入號線期間，深夜及凌晨仍行駛接駁線服務。

今日號線週日早晨仍有接駁線服務。

<div class="thumb tright" style="width:auto;">

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div class="thumbcaption" style="font-size:90%">
<p>代里大道接駁線</p>
</div></td>
<td><div class="thumbcaption" style="font-size:90%">
<p>克佛接駁線</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div class="thumbcaption">
<p>1967-1968年使用（環狀）</p>
</div></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

</div>

  - 東180街-代里大道接駁線

東180街-代里大道接駁線（簡稱代里大道接駁線）於1941年啟用，為紐約西赤斯特暨波士頓鐵路（）經營。列車自前東180街車站往代里大道而行，乘客需經由廊道轉乘。

1957年結束營業，同時間[IRT白原路線連接](../Page/IRT白原路線.md "wikilink")[IRT代里大道線的高架連接道通車](../Page/IRT代里大道線.md "wikilink")，接駁線改至今東180街車站發車，最初編號為2，不久後改為[IRT百老匯-第七大道線跳站停的](../Page/IRT百老匯-第七大道線.md "wikilink")9號線。

今日以號線行駛代里大道的接駁線。

## 參考資料

  - [紐約地鐵官網](http://www.nycsubway.org/)
      - [紐約地鐵歷史地圖集](http://www.nycsubway.org/maps/historical.html)
      - [問答集：紐約地鐵編號](http://www.nycsubway.org/faq/subway-markers.html)
  - [路線歷史](https://web.archive.org/web/20011202055509/http://members.aol.com/bdmnqr2/linehistory.html)
  - [紐約地鐵標誌](http://transferpoint.bravepages.com/museum/bullets/)

[S](../Category/紐約地鐵服務路線.md "wikilink")